金正男遇刺身亡 金正恩依舊為父慶冥誕

金正男遇刺身亡 金正恩依舊為父慶冥誕
2017/02/16 07:08

翻自《韓聯社》

本月13日，也就是金正男遇刺的當天，北韓黨政軍代表也到金正日銅像前獻花致意，其中更有代表金正恩向父親致意的花籃。翻自《朝鮮日報》

北韓最高領導人金正恩大哥金正男，在馬來西亞遇刺身亡，而今日正是已故領導人、也是金正男與金正恩兄弟的父親金正日的冥誕「光明星節」，金正恩依舊為父親舉行冥誕紀念儀式。

據《韓聯社》與《朝鮮日報》報導，雖然「廢太子」金正男在14日傳出遇刺身亡消息，但金正恩仍在昨日出席在平壤體育館舉行的中央報告大會，紀念2月16日的光明星節，也就是父親金正日的冥誕。北韓軍總政治局長黃炳誓、內閣總理朴奉珠等黨政軍大員幾乎全部到場。最高人民會議常任委員長金永南在報告更表示，金正恩的繼任問題「已完美解決」。

而早在13日，也就是金正男遇刺的當天，北韓黨政軍代表也到金正日銅像前獻花致意，其中更有代表金正恩向父親致意的花籃。（施旖婕／綜合外電報導）

link: